\chapter{Analisi del problema}
\label{chap_analisi_problema}

Durante la fase di analisi del problema abbiamo deciso di dividere il \textbf{robot discovery} in due componenti principali: uno che conterrà la business logic (\textbf{robot-mind}) e l'altro che lavorerà come adattatore per i robot in ambiente virtuale o fisico. Inoltre abbiamo aggiunto un componente che si occupa di valutare se le condizioni per il funzionamento del robot siano favorevoli o meno e di informare la \textbf{robot-mind}.\\
Durante l'esplorazione il \textbf{robot discovery} ha anche il compito di costruire una \textbf{mappa} dell'ambiente che potrà essere condivisa; in questo modo il \textbf{robot retrieval} può elaborare il percorso per raggiungere la bomba all'inizio del suo lavoro.

\section{World observer}
\label{chap_anpro_world_observer}
Dato che le informazioni ambientali vengono generate esternamente sia al robot che alla console, abbiamo ritenuto approriato istruire un nuovo componente nel sistema che si occupi di osservare le variazioni delle condizioni ambientali e che vada a valutarle per decidere se queste sono favorevoli o meno al corretto funzionamento del robot; una volta valutate tali condizioni, il componente emette un evento tramite il quale informa il resto del sistema.

\section{Robot Adapter e Robot Mind}
\label{chap_anpro_robot_adapter_mind}
Abbiamo ritenuto opportuno separare la logica di funzionamento del robot dal componente che si occupa di eseguire le istruzioni per vari motivi tra cui ottenere una maggiore separazione tra un componente chiave contenente la \textbf{business logic} che è il core del nostro sistema (\textbf{robot-mind}) ed un mero esecutore di comandi (\textbf{robot-adapter}).
Tra l'altro questo ci garantisce un maggior livello di \textbf{technology independency}, \textbf{riusabilità} e \textbf{tracciabilità} nel nostro sistema.

Il robot-adapter altro non è che un \textbf{driver} che esegue ciecamente i comandi ricevuti dalla \textbf{mind} nel mondo fisico o in quello virtuale (o in entrambi) e non deve sapere nulla della logica di funzionamento del sistema.

\chapter{Architettura logica}
Procedendo con l'approccio top-down, abbiamo effettua zoom-in ed abbiamo identificato i seguenti componenti:
\begin{itemize}
    \item \textbf{World observer}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{uploads/img/anpro_world_observer.png}
        \label{fig:anpro_world_observer}
    \end{figure}
    \item \textbf{Robot adapter}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{uploads/img/anpro_robot_adapter.png}
        \label{fig:anpro_robot_adapter}
    \end{figure}
    \item \textbf{Robot discovery mind}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{uploads/img/anpro_robot_discovery_mind.png}
        \label{fig:anpro_robot_discovery_mind}
    \end{figure}
    \item \textbf{Robot retriever mind}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{uploads/img/anpro_robot_retriever_mind.png}
        \label{fig:anpro_robot_retriever_mind}
    \end{figure}
    \item \textbf{Console}
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{uploads/img/anpro_console.png}
        \label{fig:anpro_console}
    \end{figure}
\end{itemize}

Procedendo con l'analisi delle interazioni, abbiamo deciso di effettuare le seguenti modifiche:
\begin{itemize}
    \item I comandi ricevuti dal \textbf{robot adapter} possono essere \textbf{messaggi}; questo è dovuto al fatto che il robot potrebbe ricevere comandi urgenti e che è fondamentale che vengano effettivamente elaborati;
    \item Il \textbf{world observer} osserva le condizioni ambientali notificate tramite \textbf{eventi} e, dopo aver operato le sue valutazioni, emette anch'esso degli eventi per informare il resto del sistema che le condizioni sono favorevoli o avverse. Infatti non siamo interessati a notificare di ciò uno specifico componente del sistema e non vogliamo nemmeno alcuna forma di garanzia sul fatto che prima o poi queste informazioni vengano elaborate.
\end{itemize}

\section{Software già disponibile}
In questa fase (analisi del problema), l'approccio top-down va a incontrarsi con l'approccio bottom-up.
Infatti la nostra software house ci fornisce di alcuni componenti tecnologici già realizzati.
È sulla base di questi componenti che andiamo a adattare il modello di alcuni componenti, in particolare:
\begin{itemize}
    \item il \textbf{robot adapter} deve quindi occuparsi di adattare il robot che ci viene fornito (fisico o virtuale), al modello che ne abbiamo fatto nel nostro sistema;
    \item la \textbf{console} si occupa invece di adattare l'interfaccia grafica a disposizione (web-page) alla console specificata dai requisiti.
\end{itemize}

\subsection{Rappresentazione formale}
\label{chap_anpro_rappresentazione_formale}
\lstinputlisting[language=qa]{uploads/code/anpro.qa}